羅斯︰貿戰不會因習特會煞停

2018年11月17日

羅斯︰貿戰不會因習特會煞停

【中美貿易戰】

中美貿易戰走向仍不明朗，外界關注中美高層溝通狀況，尤其是本月底阿根廷G20峯會上，習近平將與特朗普會晤會否叫停貿易戰。但美國商務部長羅斯表示，即使特朗普和習近平會面進展順利，美國亦不可能及時與中國達成正式協議，立刻煞停明年1月提高中國商品關稅的計劃。

羅斯接受媒體採訪時預期，特朗普和習近平的會面，最好的情況亦只會同意一個貿易磋商框架，以進一步商討如何化解貿易分岐，不可能預期兩位元首會深入討論各項貿易的細節問題。

1月前不可能達成協議

他強調明年1月之前不可能完成正式的貿易協議。此意味中美兩國間的貿易戰，不會在G20峯會後偃旗息鼓。

據報道，特朗普政府目前已經制訂一套較關稅政策更廣泛的策略，包括利用出口管制、法律控訴以及其他方法和工具，對付中國盜取美國知識產權。據稱新策略將運用美國全面性資源，例如美國商務部10月29日宣佈禁止向福建晉華半導體公司輸出美國技術以及輸入其產品。美方將晉華事件定性為對美國國家安全威脅，可謂史無前例。

彭博新聞社

上一則
上一則
蔡英文︰別讓反民主勢力得逞

下一則
下一則
過度娛樂化遭整治 湖南衞視 改擦習鞋收視跌